[睇怕要撈錢搞2025]大陸發行1萬億元抗疫特別國債

在北京，總理李克強發表的工作報告指，積極的財政政策要更加積極有為，今年赤字率擬按3.6%以上安排，財政赤字規模按年增加1萬億元人民幣，並發行1萬億元的抗疫特別國債。他強調，這是特殊時期的特殊措施。

李克強表示，這兩萬億元全部會轉給地方，直接惠企利民，主要用於保就業、保基本民生、保市場主體，包括支持減稅降費、減租降息、擴大消費和投資等。

李克強指，各項支出務必精打細算，一定要將每一筆錢都用在刀刃上、緊要處，一定要讓市場主體和人民群眾有真真切切的感受。

他又說，穩健的貨幣政策要更加靈活適度，綜合運用降準減息、再貸款等手段，引導廣義貨幣供應量(M2)及社會融資規模增速明顯高於去年，保持人民幣匯率在合理均衡水平上基本穩定。

他形容，要創新直達實體經濟的貨幣政策工具，務必推動企業便利獲得貸款，推動利率持續下行。

大陸要發債
姐係香港啲外匯已玩晒

佢年年都有，只不過係今年最勁

發債搵邊個買?
仲有傻仔會落疊咩

林奠：香港要求要晒

昆香港啲有錢佬買
唔買就係違反國安法

成個國家都無信用
國家債券都可以走數俾你睇

同中國有生意來往既國家瓜，好似美國一啲大財團咁，或者monkey 行政區

晚清國債？搵鬼買啊

到時人民幣眨值還債

克強同志真係好撚慘，明明係有能力過習總，但一個有軍權係手，一個無，咩軍權都無既人咪幫人擦屁股。
如果李克強上任，佢應該唔會亂咁黎。

香港：我全都要！

佢有啲國債有係香港發，都係果句啦，容易洗錢嗎

支共發多幾次一萬億債都仲有人接貨啦

五大洲都爆緊武肺, 邊個有閒錢?
非洲直頭走緊一帶一路條數

美國更加無可能
見唔到侵仔係咁吹雞用香港法案制裁咩?
買完之後隨時渣都無

tesla果啲應該會買小小既，畢竟中國俾左咁多著數佢，而且佢係大陸全資設廠

政府會接手

債係政府發, 政府接手返
咪即係自已交錢俾自己
咁不如直接印銀紙喇

唔使講，香港外匯基金一定買唔少！
而家港幣等值三萬幾億外匯，到底佔幾多係支那陰司紙資產？剩幾多係真正外匯？

係香港發咪香港政府接

快啲貢獻黨啦，好撚等錢使呀